其實亞洲人並唔係天生體能廢，黑人亦冇大部份人想像中咁屈機

細細個開始就成日聽人講，話亞洲人天生就係體質弱，黑人一定高大威猛，鬼妹前凸後翹，總之只要天生有亞洲基因就低人一等，女嘅冇波男嘅排骨。

呢樣常識對於大部份人好似真理咁，令到香港人覺得反正做運動身材都唔會好得過鬼佬，不如唔做。

但其實除咗下肢比較長之外，黑人嘅肌肉結構基本上係同黃種人一樣，姐係代表兩種人喺同樣外在環境因素成長時，最後嘅身材應該唔會差好遠。

深蹲紀錄保持者Vladislav Alhazov、臥推紀錄保持者Ryan Kennelly、舉重紀錄保挑者ŽydrūnasSavickas目前通通都唔係黑人，分別係以色列人、立陶宛人、同白種美國佬。事實證明咗，黑人喺力量上並唔係特別勁(當然亦世界級咁勁嘅黑人)。

甚至Clean and Jerk(挺舉)嘅世界紀錄保持者竟然係個大陸仔，中國舉重隊員呂小軍，2019喺泰國打破自己紀錄達到378KG，喺美國CrossFit界非常出名。

所以希望香港班排骨仔同筷子妹唔好再賴三賴四，人種影響真係好細，身材好唔好，只係睇你肯唔肯做運動

孫興民屌打英超黑鬼白鬼

輸條 Jer
無得練

真，其實主要係飲食文化嘅影響，亞洲飲食文化偏向多碳水少蛋白質，加上傳統觀念認為食肉會肥

遺傳幾代嘅積累

老母由細到大淨係叫人食多D菜
幾可會叫人食多D肉

事實上香港人真係普遍食得少菜(當然肉都少)
反而飯麵就多得滯而且會落好多劣質油炒餸炸嘢

細嗰啲戇鳩健康院檢查，見你肥少少就叫你唔好食肉食多啲飯同菜

香港地中年男個個勁大肚腩

其實要多肉多菜就真

唔關事，體壇上好多亞洲人都勁過鬼佬

多肉多菜多生果就得

但好撚貴

所以好多窮撚靠食大量碳水，晚年個個糖尿

飯麵低成本又飽，其實都係經濟問題

窮點做gym

咁多年得一個孫興民

我一直覺得亞洲人種基因體能係世界最強,另外智商都係
我信奉黃種人優越論

吹大咗

Are you kidding?

但係亞洲人唔高

連登仔係咪以為亞洲得黃種人

咁點解d亞洲女咁鍾意食洋腸

華人嘅on9食物金字塔的禍害
巴打你之前個post幾高質

唔否定你個結論可能係正確
但你用力量最巔峰既人係非黑人
去推論 「大部分」非黑人既力量唔差過黑人
會唔會唔係咁嚴謹?

多謝支持

你過黎歐洲望望再講啦，十個有九個企起身望唔到腳趾

人地歐美人日日食牛排飲奶，亞洲人就日日食啲垃圾碳水
加上「去雄化」搞到個個男人變soy boy，女人又鍾意埋啲小鮮肉

吹大左

係，強到足球隊，nba年年都係亞洲人拎冠軍

智商又係勁到樣樣野都係黃皮人發明，冇黃皮人連飛機都冇得坐

呢個又係一個重點，潮流文化影響，個撚個崇尚啲不男不女嘅韓仔

係囉
由人數比例去睇已經推翻曬
btw我唔信唔關基因事

你計撚 留南方同北方人
泰仔點練個骨架都唔夠韓仔勁

望下自己條j幾多cm 先開post啦

支持樓主

食多兩碗白飯肥到仆街

硬抽邊有邊有得抽

你同貓咪打交，打一百次都係你KO佢

但有d情況，例如跳樓逃生，同高度的話，人跳死一千次，隻貓咪就一千次都安然無恙

Be water, 唔同人種或物種各自有佢的玩法，無謂勉強同獅子鬥大力，同魚鬥遊水，何必以自之弱擊人之強

相對嘅啫，可以係鬼佬鍾意亞洲妹

就當你要捉或打死隻600磅獅子，你都唔會同佢赤手空拳打啦，你有手造陷阱，有手揸槍丫嘛

外國人肥得黎手腳都好粗
香港人好似得個肚腩

老實講你搵個冇尖嘅黑人嚟同我打真係一拳一件，冇做運動乜人都廢

你咪on9啦黑人爆發力好勁嫁

你睇nba果d 19歲個人入樽

亞洲人點夠佢地打呀

舉重唔得於運動

唔通你搵個舉重冠軍去打nba會好勁咩

黑人爆發力 彈跳力 對抗性好勁

冇得比

請問師兄你有冇舉鐵習慣，點得出唔係運動嘅結論

係喎細個唔識真係比佢地教壞腦

其實關身高事，體能個d大家差唔多

J長和J粗好重要

咁J短問題點解決？

食蛋

每個人對運動心中定義都唔同
我覺得一個禮拜總要做一兩次上到最高心率8成（一般超過160bpm）既運動先叫健康

son已經係亞洲人既極限 仲要佢老豆操得佢好緊要 又唔比佢拍拖先做到
鬼佬勁個啲唔洗咁都可以好勁

返緊工 睇到笑出聲

樓主你睇下足球籃球啲亞洲人比例先啦

jer 又唔夠長
骨架就唔夠高大
仲唔夠輸?

比佢地硬

李臻除外

人生冇意義組

呢d 中華特色debuff人民野黎
佛教入中原本身都食得肉

仲有華為

但就係冇鬼妹特別鍾意亞洲男

你睇下牙son同扑三肺就知屌打鬼佬喇

依家好多都迷kpop

呢個世界唔係淨係得球類玩具

黃種人好似咁多人種最勁，係輸爆發力彈跳力

跑步呢?

呢條on9仔你仲未識佢？

香港人全球智商第一高

力量黎講係白人有優勢
而舉重呢樣野技術層面大過力量
黑人勁係爆發
白人普遍係講骨架大同高 肌肉量相對高
而亞洲人普遍唔高 相對肌肉量少

大豆=男性毒藥

最難得既係個feel似冇打針食藥

好似之前YouTube 睇過段片 佢細個老豆train 到佢喊

2020年開始 香港人輸冇得操野

唔駛舉的咩勁人。
同樣黃黑白人，做同一組運動一個月，睇下邊個暴肌出黎先。

留意返其實韓國唔係個個都六呎高
亞洲人種普遍身高差唔遠

世界盃連泡狗開曬掛都入唔到決賽

理論上係一樣

美斯，C朗先係

諾貝爾獎都畀香港人拎哂

連猶太人都要皮

世界最快黑人保特100米9.572秒 (身高1.95米)
中國人最快100米記錄9.904秒 (身高1.71米)

其實最主要問題可能係生得矮

力量只係體能嘅其中一種。
不過我都認為其實無話鬼佬/黑人天生大力，其實力量真係練返黎，睇下東亞嘅舉重運動員（eg lee sangyeon、konnai mitsunori ）就知。

講平均數嘅啫，總有啲例外㗎
你留意吓啲鬼佬，就算矮過你好多個身都好橫好厚
呢啲真係基因問題

其實呢，背後有班醫療團隊幫佢哋計好晒點用藥，點避藥檢。

其實拍拖有乜問題，唔好玩到好似大哨咁咪得囉

唔同意樓主
生活飲食習慣天氣地理都會有影響係真
但黃種人同黑人如果同一生活條件下黑人運動能力高啲嘅機率都一定高啲，但就冇香港人同美國黑人比咁極端

你用身型嚟講嘅話 ，黑人係最得天獨厚。天生膊橫腰幼盆骨細過胸腔，大家都係練10磅肌肉出嚟，視覺效果已經係差天共地..

黑人係勁在下肢結構，爆發力會畀其他種族高，但其他方面冇乜研究證明係特別有優勢，只係某啲球類運動要走嚟走去導致部份人覺得黑人係全方位屈機

呂小軍

舉動呢項運動唔關絕對力量事

力量同體能可以後天練
但同樣既身高，骨架同身型比例真係差過鬼佬同黑人
通常黃種人都係頭大頸長身窄手短腳短

黃種人硬過白人。但黑人又大又硬(起碼同黃種人一樣硬)

舉重都唔關力量事？

咁咩先關事啊ching

真
作為雄性已經輸咗
死黑鬼
希望你個個都爛賓周

NBA已經推翻你講既論點

你個體能兩個字好虛無
你點定義體能先？
係咪舉得重就叫體能好 咁跑得快又係咪體能好？
咁打table tennis嘅人又叫唔叫有體能？
樓主我認同亞洲人唔係天生廢 因為印度伊朗佬都好撚勁抽
但如果你係否定人種基因對運動表現嘅影響 我唔認同

如果講到尾你只係想講身材嘅話咁你就咪撚用體能兩個字

籃波撚嘅世界淨係得NBA，咁睇ping-pong only中國人先係世界最強喎

一來運動員血統
二來佢老豆操得好癲，得來不易

食物金字塔唔係華人野
不過人地個飲食建議update左十九幾世
香港人嘅飲食觀仲停留係20年前

太大隻好鳩柒

但你有冇諗過就係大部分運動都係要走黎走去
下肢結構有優勢已經係一個好撚大嘅優勢

你點知的

舉重呢種運動主要係要四肢短小軀幹長先有利舉過頭
所以亞洲人同東歐人有優勢
黑人四肢修長就有啲唔著數
相反好似棒球投球速度
就係絕對力量嘅表現
而家都係黑人/西北歐白人創最快球速紀錄

ping-pong點解支那咁勁 呢個真係一個謎黎

不過contact sports/強調agility speed同explosiveness嘅運動黎講黑人係真係強勢啲 籃足美足同徑項

但冇碰撞嘅運動黎如排球網球游水就比較少見黑人

但96kg 或以上嘅weight class都唔係呢種body proportions喎

華人窮太耐
一百年前 你太公個陣根本冇肉食

腳短人矮jer 細 膽小
仰可以點？
買隻gta番去做白人/黑人好過

都係要高

鬼佬同黑人真係好厚肉，骨架好大
加上身型比例靚，手長腳長

黑人身體無優勢
建議你去睇下點解咁小黑人游水叻

其實真係好有問題，營養金字塔真係害鬼死人

其實爆發力 耐力 協調 對抗 變向
黑人的確係全方位屈機
你標題又講體能 但啲例子係舉重深蹲 其實好似唔多對題

力量我唔清楚。
但係骨架同肌肉真係好大分別。
黑人唔操嘢體脂正常的話，肌肉睇落去都有一種好纖長緊致嘅感覺，而其他人種係好少有

點樣唔係法?

唔係short limbs long torso，反而係long limbs short torso

好心咪用個別例子吹奏啦肉酸死

睇下平均身高就知
亞洲搞左咁多代 食左咁多好野
個身高重係170
以前150

人地12 13歲已經練緊power clean
香港人12 13歲拎起啞鈴只會比老豆老母講會壓矮你

好多奧運運動都俾師兄排除左

運動大師建議你向奧委會寫信建議

因為黑色
顯瘦顯緊緻

矮仔去到邊都唔受歡迎架啦

外國做矮撚仲慘 注定單身 條條女都高過你

所以亞洲人普遍體格咪輸蝕囉

On9

不嬲都係白人大力，黑人好彈力㗎，從來都無變過

佢意思應該係話大家嘅基因上限其實都係咁上下 所以「如果」外在因素（飲食、運動習慣）一樣 兩者嘅分別應該唔大

利申 同意 以前喺台灣讀書 國際生入面啲鬼佬同黑人都好普通

你冇搞清楚人哋想講咩
一嚟就蓋棺定論咁有咩好同你講

講真 智商測驗係廢

屌西哂精力

聽女FRD講

特別係亞州區
餐餐都係澱粉做主角

我信天生差異係會有
尤其是100米呢啲寸土必爭嘅徑賽項目入面

但去到考驗綜合能力嘅項目上面（比如籃足球）人種嘅差異就唔會太明顯 而家我哋見到嘅分別主要係環境文化（飲食、運動、培訓）造成

黑妹皮膚好滑，當年去南非公幹，最懷念晚晚屌黑妹。有個差d沉船。

你頭前傾又寒背又圓肩又o型腳就緊係點望都出事架啦

Omar 仲勁啦 亞洲球員外流機會少je

屌你咩抓舉挺舉係亞洲人有優勢係因為槓桿原理
身體愈短用嘅力愈少
黃種人天生經比白人/黑人快係不變嘅事實
羽毛球/乒乓球呢啲球速快考驗神經嘅項目一定黃種人贏

講真 呢啲血統論都係得啖笑
你睇返籃足球嗰啲可以參與goat討論嘅人係咩出生 又睇下佢哋嘅後代咩表現

同飲食好大關係
就算大陸人
食小麥(北方人) 小數民族(食羊用同奶制品多)
都明顯比其他華人強壯好多

racist

人種特質都係受環境影響而演化出嚟嘅啫

咁姐係代表亞洲人喺某啲運動上甚至有優勢，多謝你讚同我意見呀師兄

迷你個頭咩
中國嘅體育係玩舉國體制
姐係就算隻運動冇乜商業價值都會有國家養住你同請教練團操你 咩乒乓波跳水體操羽毛球外國其實得啲業餘運動員玩 你全職打業餘咪屈到人機囉

去到嗰啲人哋真係熱愛
全民參與嘅運動項目到
理得你咩舉國體制都比唔上啦

進化論
女女對奶係冇用
所以亞洲人其實進化比黑人快

凡係對抗性運動都黃種人都會好少優勢

用個極端嚟代表一個race

咁亞洲人都好多運動勁過歐美

條撚呢? 點練?

因為黃種人發射神經快
收縮同放鬆肌肉因為短而快
所以ping-pong都有優勢
好簡單本來ping-pong個直徑係再細啲
因為中國個人要再改番大

你睇返兩邊嘅訓練體系同系統差咗幾個境界先人哋美國啲五星高中生喺gymroom操完功能性針對強化訓練出嚟再跟專業籃球訓練員練技術嗰陣

香港啲中學校隊教練叫緊啲學生哥圍住學校跑圈練體能

點會呀
Nba nfl都係黑人主宰喎
啲abc同白人咪又係同一個環境文化飲食培訓

啱啱回咗你了

算啦 香港體育比第三世界仲要落後

垃圾籃總屌你老母

即使訓練模式一樣 都會有分別
每個人嘅肌肉都有唔同特質
最簡單就紅肌白肌（爆發/耐力）
心肺功能
骨骼系統
即刻技術一樣都有機會因為以前幾點而輸比美國人

師兄想問聽人講黑人tendon係長啲啲 係咪真

好認同 香港人做運動真係全世界倒數幾位

你知唔知對美國黑人嚟講 運動係僅有幾個往上流動嘅機會

而美國啲白人 大部分都中產或以上
根本唔使陪你死操爛操
高中生已經渣靚車返學
得閒就去邊個frd間大屋度開party隊草扑嘢
出嚟做嘢都高薪厚稱
做運動？Just a hobby

但問題就係前幾點嘅分別根本就冇乜

肌肉要依附係骨骼先可以做到收縮同放鬆動作
可以睇番黑人平均身高幾多
但係唔代表愈長愈大力
力量同肌肉組織有關
天生同後天都有影響

深蹲 Clean and Jerk 矮人有力學優勢所以先贏人

緊係有啦 可以睇下人地平均身高 立定跳高數據
另外環境同食物都有影響啦

排你老母、骨你老母，李小龍吖！

屌而家咪講緊係習慣同飲食分別
同天生基因關係唔大囉

你講笑咋話
入到nba nfl嘅人工一定高過90%打工仔啦
美國啲白人大部分中產以上，係咪睇得美劇同電影太多，代入曬，仲有abc呢
入到nba nfl 有錢有名氣 有能力入到一定大部分人都想入
你呢啲講法喺香港就適合

香港人出名唔鍾意做運動

點睇而家踢波黑人屈哂機？
例如普巴

你咪試下好似美國人咁樣飲食囉
你一定會變肥仔嫁
因為你基因都負荷唔到

頂你入到nba nfl係幾十萬個先有一個
入唔到頂級聯賽收入差幾廿倍
個性價比其實唔高
同賭博差唔多

但係你一定唔係其中一個囉

我老母成日話唔食肉邊有力㗎

你知唔知美國肥仔幾撚多你係咪對美國人有咩誤會

劉翔

演戲級

香港男人個種肥係手腳幼得黎個肚凸
核突到嘔

所以佢地個個都有愛滋

亞洲亞洲亞洲

總之依家擺明黑人係主宰美國主流運動
但你個解釋係因為白人同abc大把錢所以唔打咋 肯打嘅話其實大家都差唔多
咁 你開心就好啦

亞洲人好多都乳糖不耐
鬼佬好少呢個問題

喂我上面咪講咗成因係咩囉
你駁唔到/諗唔到點駁可唔唔出聲嘅
講呢啲為咩姐唔通社會同文化差異你直接忽略唔計就公平？

你唔係講兵兵波呀？

吓
美國黑人同白人運動同飲食文化有乜差異
Abc都話可以講下

依家係你駁唔到就話白人有錢所以不屑打喎

吓美國黑人同白人文化同階層都差得遠啦
唔係連呢啲你都想同我拗啊？

香港幾撚多 office撚食早餐就咁一個麵包或唔食
有乜撚營養可言
茶仔都已經係 澱粉為主
得個一隻炒蛋 得10g唔夠蛋白質
仲有 嗰3 4塊 沙嗲牛肉
真係唔知有無 3g 蛋白質
一日 人體重 0.8倍 的蛋白質都食唔到
飲食文化令到港人長壽又多病
sosad

我孫就係完美例子
真係飲食問題

唔係不屑 而係當興趣玩吓
同冇必要當唯一出路咁瞓身去搏
你唔明就算

其實到底點解啲人四肢唔係太肥
但肚腩會大？

其實係咪應該食餸
多過食飯或者麵？

除非你真係牙籤到見唔到架姐，否則average都夠用，另外亦可以練好手指/脷

你個外形都唔吸引，d女點會有興趣再睇落去

講緊我

係 碳水係可以少食就少食

但係出街好難做到喎
譬如食個麵得幾粒丸咁樣
如果你自己去加啲餸，食一餐都就嚟 100蚊

長壽係因為醫院近，死都可以救翻生吊住條命，外國地方大，救護到場人已經去咗見上帝，同飲食無關

條j點計？
我覺得基因真係有分別

儘量嘅姐
有心已經同其他人差好遠
又唔係要你做運動員

美國高中練得好有ncaa d1名校收
之後有機會入nba
係搵食工具嚟
香港高中練得好最多咪打甲一業餘波
只係興趣

睇兒子就知。

你咪撚on9啦好嘛
唔講nba 高中打籃球打得勁係會有名牌大學俾full scholarship 加allowance 請你去打波㗎
講緊唔洗錢唔洗讀書勁都可以入名校
仲要做big man on campus 屌女屌到腳軟呀
係咪又全部白人都有scholarship 入名校呀

但黑人外型唔吸引d女都會想試巨棍

理論上肌肉是沒有極限的。

基因問題
亞洲人普遍皮下脂肪細胞少
所以啲脂肪好易變內臟脂肪搞到肚腩大
其實咁樣仲容易有慢性病

佢真係好撚勁

邊個?

同你講都哂撚氣
講緊打得勁攞scholarship都係千裏挑一啦
要靠打波入名校我唔好讀好啲書？
而家係咪唔打波就冇得入名校啊
用下你個死人腦諗下你究其想講咩先啦

仲有羽毛球

不過打交慘敗

其實黑人唔係力量上強 係講緊爆發力強過亞洲人同白人

棒球鈴木一郎 好憎佢老豆

又嚟
唔一定打nba先揾到錢
唔一定靠打波先入到名校
依家講緊full scholarship plus allowance and big man on campus 嘅身份 同埋位就得咁多 唔係你肯讀書就可以考到 入名校uteam又有學位又可以試下做唔做到職業 你咪繼續話人哋唔想同冇興趣囉 事實係如果係本身打開波嘅一定會想咁樣

屌 唔同你講咁遠講返正題 體能先天差異
彈跳 耐力 對抗呢啲後天可以練 但黑人同其他人嘅極限一定唔同
運動能力呢樣一定係99%天生
Nba啲黑人米九幾兩高都一樣跑得快又靈活
其他人身高過兩米大部分都鈍過龜 動作勁慢
呢啲咪先天差別囉 所以黑人先可以主宰主流運動

咁你依家係咪好大隻？

關撚事咩
去打籃波
求其一個170既黑人都可以掂框
我打左十年都未見過有亞洲人可以跳到咁

如果樓主有專過某項運動既話 應該唔會開得出呢個POST 因為你會深明基因既重要性

都要環境配合先得架，香港唔讀好d書，乞食都冇資格。

其實最主要都係因為亞洲人會熱氣

睇多啲nba
而家越嚟越多歐洲白人打
近年新人最勁嗰個都係歐洲嚟
極限嘅體現只會喺徑賽比較明顯
主流運動考整體嘅根本冇乜所謂

我個肚好大隻

吓170掂框好撚多街場嘅人都做到

真係了解得夠深入就會發現喺講基因之前仲有太多嘅要講

你住美國?

落街打多啲波啦
如果懶嘅就上yt睇吓台灣啲籃球channel
黃種人17幾入樽大有人在
井底之蛙

孫興民喺韓國出哂名幸福賓周
唔比拍拖?

Nba差唔多八成係黑人
你攞少數例子嚟講
新人王 mvp fmvp six man all star dpoy 黑人定白人多？
同埋依家講緊先天體能優勢 事實係黑人生得高又運動能力好嘅比例係高好多
天生跳得高 變向勁 對抗強亦係事實 亦係佢哋主宰主流運動嘅原因

你搵到一條亞洲人類似身高可以咁樣鋤樽再講
你搵到我咪認係井底之蛙

你仲搵個白人
白人以前都比人話跳唔起
結果咪又有人肯練就做到

前面同你講完社會文化因素
後面你就同我講比例
咁立於不敗之地唔使講啦
你呢種論述就同話黑人天生蠢白人聰明冇分別 去脈絡化 唔計前因後果 淨係睇結果

講緊入面d黑人
根本求其搵個175 180已經可以花式入樽
你亞洲人如果咁既身高可以玩佢d地花式
一早揚威海外
可惜對黎講黑人只係好基本

肯練就做到 OK

Hi 井底之蛙

你咪繼續打飛機
人地黑人176根本周街都做到呢d動作
點解變左亞洲人就嘩嘩聲
因為亞洲人體能同身體質素基因就係普遍都輸比黑人

黑人成日講某d運動被歧視，黑人運動員佔比太低 e.g.游水
但係其他黑人主導既運動 e.g. NBA，NFL，又唔提倡多元化要多啲非黑人運動員

我冇話每一個人都得
但會有人得
基因嘅上限大過你認知好多
有好多訓練方法同觀念你以前根本諗都未諗過 真係認真了解下先再講啦

唔同意
黑人體能最撚變態果堆絕對唔可能係黃種人靠後天訓練可以做到

你有料咪有得打
幾多係亞洲打到嘩嘩聲既人去到nba場均三分都冇
根本唔關多唔多元化事
運動競技好殘酷
你唔得就收皮 大把人頂你

哇 屌你

黑人176周街都做到呢啲動作？
9up都唔好講得咁誇先

呢個就算擺去美國都做到pro dunker啦
周街都做到

但係外國就係咁，見黑人運動員佔比太低，就會認為你歧視黑人，唔畀機會佢哋

依家個比例係8:2 係完全黑人主宰
你話因為白人有錢所以唔打波你過唔過到自己個關先 我都唔quota人口分布同貧富嘅數據㗎啦費事拉到咁遠 你句白人全部中產以上真係隨口鳩up到

非洲好多落後國家啲人野都唔夠食，又熱帶地方又唔係高海拔啲運動員咪一樣屌打亞洲人

咁係黑人思想有問題
冇必要跟佢果套黎諗
亞洲人玩兵兵波羽毛球游水一樣唔差
如果都係技術都係最頂尖黎講
可能勝負真係取決於基因

你意思係奧運嗰啲係業餘比賽？

梗係過到
我見面嘅論述唔係淨係一句「白人有錢唔打波」咁單調 不過你要無視嘅咪又得你囉

如果講落後國家比亞洲
我諗亞洲人幾咁尚文輕武應該唔使我多講
啲家長個個都話玩運動冇出路
興趣班補習就精神

同埋NBA並冇"越嚟越多歐洲白人打"
NBA不嬲都有一D頂級白人球員，但共通點係幾乎全部都係技術型
Bird，Drik去到最近既Doncic一律係靠技術彌補體能劣勢

你知唔知職業拳擊唔比打奧運

同埋冷門運動冇群眾支持
啲人去哂睇足籃網棒球
冇市場就冇代言同門票支持
業餘好出奇？

Bird同Dirk都算
Doncic體能劣勢？你係咪當體能淨係睇邊個跳得高

基因嘅上限大過你認知好多 同意既 但同樣人地黑白鬼都係
咁你講到訓練方法同觀念方面錯左 有冇得再具體D講下 如果呢2方面做得好會發生咩事情 有冇例子可以兌現到出黎
你上面覆NBA個到 我覺得個比例係反映緊個事實 事實就係埋身肉搏講求體格 運動能力既運動 黑白鬼都係佔大多數
入樽個到我唔駁你啦 個位巴打意思上都係講緊個比例既問題

你話:
而美國啲白人 大部分都中產或以上
根本唔使陪你死操爛操
高中生已經渣靚車返學
得閒就去邊個frd間大屋度開party隊草扑嘢
出嚟做嘢都高薪厚稱
做運動？Just a hobby

你係咪真係想我quote數據先？

唔好賴啦 中國啲國家隊係細個就揀出嚟青訓㗎 人哋唔洗讀書㗎

你真係唔撚識架喎
咁你講下Doncic體能邊度勁，願聞其詳

Doncic唔係劣勢都一定唔會係優勢啦 好明顯贏球商贏技術啦

根本我就覺得佢係個假膠

而家奧運得拳擊同摔跤唔俾職業選手參加

咪撚戇鳩啦

你可以去睇Steven li 一個台灣youtuber
本身由一個框都掂唔到嘅地道台灣黃種人 去美國讀體能訓練相關嘅嘢 到而家可以輕鬆原地起跳入樽
講緊佢都係178左右
以前有打波都掂唔到框
天賦其實好一般 我打開波啲frd只要有得175以上大部分都摸到下框
而佢由一個唔係好有天賦 框都掂唔到嘅人
練到可以玩下花式入樽
你就知識唔識練
肯唔肯練係差幾遠

事實唔一樣

其實真係關體型事咩 影帝 沙維 施華個d都好瘦

智商高但每個人夢想都係搵錢買樓 教育又係閪既 所以智商高唔等於有成就

中國啲所謂青訓就收收皮啦
以前腐敗到咩咁
然後練法又完全唔講科學
就算而家姚明上位之後叫好返啲
但青訓選人嘅池都係細
要玩打職業籃球嘅人
要好細個 10歲以下就入俱樂部練
放棄讀書同其他嘢 淨係打波
你想大過先打？
人哋見你出身冇底根本唔會理你
而除咗入俱樂部
中國又真係冇乜可以學籃球嘅地方比細路去練

而美國 小學開始就一堆聯賽
你有興趣玩 要打校隊嘅
一年打幾十場比賽好基本
中國青訓係幾萬個細路選最好打嘅
人哋美國係全民普及 由細競爭

講資源
高中校隊就算唔係一線都有隨隊治療師
學校又常備重量訓練室可以用

同埋佢哋啲小朋友比賽有好多限制
唔比守區域
唔比全場壓迫
就係唔想細路打波就功利練體能
等佢哋有多啲機會應用啲技術動作同練信心

飲食嗰啲就唔講啦
上面都大把人講

總之有好多嘢嘅原理唔係咁簡單一句就講哂
唔好咁想當然

Lasha, simon martirosyan, dimitry klokov, torokhtiy全部都係身短手腳長喎

訓練比例問題，西甲球會好多都係比較重技術輕體能

佢屌打英國大力士喎

足夠打sf嘅size
仲可以有咁靈活嘅步法
對抗好
變速緩急都好
你以為呢啲唔係體能？
所以咪話你哋膚淺囉

不過去到極限個陣你就知基因先係差別
問下健美健體中國Olympian 吳龍 鹿晨輝 中國頭三既，佢地就深明同黑鬼既差距

亞洲人係衰唔夠高姐

所以我覺得係亞洲個足球環境資源問題 人地西班牙好多有腦既體能都麻麻 亞洲人係踢波技術廢多過真係唔夠撞 體能廢

講黎講去都係用另一方面既野去掩飾raw strength and raw explosiveness 不足

我話外國打乒乓波啲選手好多業餘唔係講笑
你幾可喺外國見人打乒乓波
莫講外國 就算中國乒超都少人睇啦
你估打乒乓波真係好搵食咩

on9
黑人白人黃人紅白肌分佈都唔一樣唔好9up啦

問你一個問題 依加2個入唔到樽既人開始訓練
1個黑人 1台仔 假設2人都打開波 身高170 飲食 訓練系統一樣 你覺得邊個會快D成功 答我邊個就OK 唔洗講其他
BTW 識唔識練 肯唔肯練係差幾遠 同意既

kpop果啲唔男唔女真係害死人，個審美觀錯9哂。

係，因為亞洲人係勁過黑人

東亞男人雄性激素（睾酮testosterone）是最高的，高於白人，也高於黑人。亞州男人光看基因因素的話，應該長肌肉最快，天然力量潛力最高，最適合健身

睾酮的作用負責：長肌肉，男性骨骼發育，聲音低沉，性發育 雙氫睾酮負責：長鬍子、長體毛、等等

屌講緊非洲飯都食唔飽 冇資源訓練嘅黑人同中國細個就開始青訓嘅人呀
轉移視線咪死撐啦

更多係風氣未夠盛
同埋環境唔支持

支那人做gym已經少
有條件嘅更少
玩到想做職業嘅更少
你以為十幾億好多人
但其實真係鬥嘅只有認真嘅人
如果比呢點
支那人可能連人地十分一都未到

好多人唔知東亞人係有 '幼態延續化' ,垃圾EDAR基因累事

我都費撚事答佢

奧運得乒乓波？

黃絲精神勝利大法

死翻cc台啦屌你老母

你知唔知非洲打到出嚟嘅籃球員
大部分家底都幾好
唔信你自己查下
王子又有軍官嘅仔又有酋長嘅仔又有

要講冷門就大把啲嘅
你望下支那邊幾項長期攞冠軍咪知
睇下有冇一樣係有國際賽你會想睇嘅嘢？

點解要淨係比raw strength raw explosiveness ？

要比呢啲唔好去健力比賽或者田徑場上面搵？
你叫保特踢波佢就會好勁？

依啲只係自己呃自己，如果個黑人大jer 仲練埋手指同脷
咁你覺得條女仲揀唔揀你？

如果放入實驗數據咁計

大概會係兩邊互有贏輸
然後黑人平均贏少少
而個差距係遠少過大部分人嘅認知

其實佢腳步係好慢 係勁在識睇時機step back/fake
所以佢防守先咁廢

On9 唔係得testosterone 架
明顯係黑鬼贏啦傻仔

因為你真係弱智囉 其他方面咪就係技術 戰術 唔係體能既野囉

你睇左紅白肌比例同埋量未呀

冇咩人可以有佢呢個身高噸位但防守腳步都快harden同佢差唔多類型 仲矮過佢咪一樣防守腳步慢

仲死撐
成隊波個個達官貴人？
學你話齋人哋大把錢做乜仲要打波呀 唔係唯一出路啦 興趣呀嘛屌
非洲淨係得人打籃球？足球 攬球 全方位屌打啦

你都on99
單單係練體能嘅方式
唔計粒波同戰術
籃球、足球都差好遠啦
莫講係徑項
你天真到以為田徑需要嘅體能可以同籃球足球共通？柒唔緊要 最緊要係唔好爭住衝出嚟

冇話全隊達官貴人
但最起碼唔會係飯都食唔飽囉傻仔

飯都食唔飽嘅人發育都搞唔掂啦
講咩做運動員

屌你扮有睇nba
Harden係防守hea 認真守一定水準以上
冇咩人可以佢呢個身高噸位防守腳步都快？
？？？？？
你一係on9一係假膠
Lbj pg kwai jb kd 我只係隨便舉例 一定有更多
你唔撚識就唔好柒啦好嘛

點睇劉翔

屌咁依家係咪環境條件唔及大陸青訓但都勁過佢哋呀
咁係咪即係贏先天身體條件呀

大把勁嘅非洲運動員都係窮撚出身啦 真。飽都食唔飽 但先天優勢太勁所以咪照屌打asian囉

鬼咩 啲反尖撚一聽到封尖就拍晒手

Harden守得好係守低位唔怕撞
佢守後衛認唔認真都係咁
唔信你搵佢嗰啲比人話守得好嘅
有邊球唔係人哋想low post打佢？

Lbj幾十年一遇
Pg瘦
Kawhi係屈手長手大唔係腳步快
Jb都精壯佢好多
KD都係瘦同埋其實係相對快（7呎）配埋身高同cls臂展就好夠用
同埋你舉嘅都已經係佼佼者
唔係咩隨便兩打六
收收皮先

大陸青訓收皮啦
你對支那青訓了解有幾多？
點得出佢哋青訓好過人地嘅結論？
9up少陣啦

食過煙, 全部一撚樣
係真係條撚都一樣

體能 同大力2樣野..

咁佢肥同腳步慢咪就係體能差囉 你真係乜鳩都有得賴㗎喎

我舉嘅都係佼佼者 屌你老味你自己又話佢體能好 咁嘅身形冇乜邊個腳步快過佢 我隨便講幾個sf已經防守好過佢啦 不如你講下有邊個黑人sf防守係差過佢？

人哋至少有先 球員都係好食好住
有教練團隊 有訓練器材 同埋會花好多時間訓練

但佢因為重所以防守腳步唔快換嚟係佢攻框時候嘅對抗優勢啊嘛屌你以為咁重仲可以踩到個啲進攻腳步唔係體能？你講嗰幾個sf都係all defend team level 仲要係精壯類嘅體形 有撚得比？
真係要我舉防守差sf 都好簡單
Carmelo身形就同佢接近
佢成個生涯啲防守都麻麻

你當嗰啲贏到支那嘅非洲國家就冇上面你講嗰啲嘢？

首先melo防守一定好過佢，你用以家比冇得講
然後melo都唔係體能出眾嗰堆啦 不嬲靠技巧射波lowpost

又係你自己話佢嘅身位冇乜邊個防守快過佢，點解唔可以舉top嗰幾個？咁係咪快過佢？依家仲要隨便都講到幾個 咁佢防守有幾勁？ 就算唔講嗰幾個 普通嘅starting sf防守都唔會差過佢啦

資源一定冇支那咁多先啦
人哋仲要好多都係十幾歲先俾人發掘開始打波

講到矮撚可以變高平胸可以有C cup 咁

我係話冇乜邊幾個
唔係話冇人
同埋你上面舉嗰啲有幾個都係瘦長型
你究竟有冇睇人講緊咩
隨便講幾個最top嘅defender好過佢？咁多謝你啊？我一定唔知啦

非洲啲人通常係打到中學就過美國練
資源真係唔會少過支那

救命 咁你揾到防守差過佢嘅黑人sf未
Melo一定唔係 之前西決對湖人都係佢守kobe

其實支那都好多人中學過美國練㗎
不過全部收曬皮返返去打cba咁解
最多打到d1大學隊

戇鳩

食物問題，歐洲畜牧業發達，人地祖先好多代都係食肉飲奶，亞洲人就。。

你都未搵到好多同佢size 重量接近但防守腳步又好快嘅人點解我要搵
我不嬲冇話佢防守好
佢進攻時候嗰啲腳步同對抗係靠體能支持你都駁唔到啦

Ching有冇愛滋

以前冇咩
而家開始多
過多幾年應該會出返啲勁過而家幾班嘅人
台灣日本嗰啲都係
會越嚟越多黃種人球員去美國
咪等多幾年睇吓囉

年年月月日日有做基因自然選擇，提升基因品質，人種會一代比一代優質。

每一個種族都覺得自己是優越的。

特別係籃波，香港籃波唔好話同啲鬼佬，中東佬，東南亞，黑人比，淨係同返東亞既中日韓台比都係最廢嗰個，所以我好唔明點解香港啲籃波撚明明咁廢但仲咁自大

因為白人當年有探險世界的精神和喜歡戰爭才會一直幫助他們發展科技，黃種人是相對和諧，不代表黃種人不能達到西方白人的高度。

優質香港人

中央肥胖

先進社會的象徵

乜撚未揾到 lbj重撚過佢添啦 你又話top
因為根本所有黑人sf嘅防守都好過佢咁濟
又話人top又話手長又話高瘦屌一定要全部一樣先比得？邊有黑人sf好似佢咁肥呀

佢做嗰啲對抗又唔係top有乜好講 入得nba嘅都會有啦 佢step back係勁 但係勁在睇時機同射得準 nba有邊個sf唔識step back姐

支國籃球依家愈打愈癈啦
日本韓國勁係歸化外國人同有八村壘姐 咪又係黑人
講起八村 人哋日本人嚟 講日文嘅 嚟美國打幾年波就做首輪pick 個邊渡雄太又打咗四年ncaa 就打要打g leauge 高下立見啦
至於台灣就算啦好嘛 唔俾支那炒都偷笑

吓佢啲對抗同腳步仲唔好
你舉lbj冇意思
我一開始就唔係話佢體能點勁
而係話體能唔會係佢嘅劣勢
你睇吓你講講下又離咗幾多題先

唔計入波
香川真司當年打多仔中場
屌打成個德甲

所以佢咪就係靠技術球商先做到top player囉
咪即係技術補救囉
只靠佢體能nba都入唔到啦

係未肥到手姐，繼續食落去唔做運動就會手腳都肥

筷子妹先正

屌你真係唔撚聽人講嘢
佢冇咗佢嗰啲對抗 變速 靈活同下盤力量
佢就真係nba入唔到
你以為呢啲嘢淨係技術？
呢啲都係體能嚟架

街頭健身

馬拉松最多黑人

劣唔劣勢係睇相對 佢整體體能喺nba喺下中下段位係事實 防守差就係最好證明 你講嗰啲對抗 變速 靈活佢都唔係top啦 呢幾樣嘢好防守點會差？

佢嚟香港打波體能就勁有優勢添啦 咁佢喺nba唔撚係呀嘛 要靠球商技術補救呀嘛

師兄其實冇必要同佢咁拗落去
由佢話james harden腳步慢個下已經知佢唔太識波 再拗都冇意義

喺 真係好鳩辛苦 眾所週知嘅嘢都要嗌咁耐

邊個同你講體能好防守就一定好
再嚴格啲去分進攻需要嘅體能同防守需要嘅都唔同 pj tucker同Tony Allen都唔會比人話體能好 但佢哋一樣做到大鎖我講嗰啲變速同靈活佢喺佢呢個weight同size入面係頂尖

仲有佢話kawhi腳步唔好其實都反映左佢一係戇鳩一係弱智

佢成個童年都魔鬼式特訓
成功非僥倖！

James harden防守腳步出名慢
我本來harden fans都咁話
佢防守係擅長守低位
你幾可見佢可以喺三分線上面lock死啲後衛？

屌你講緊速度啊眼殘定腦殘啊柒頭

下 你訓咗幾耐？後生嗰啲185up

Tony allen體能唔好
Pj tucker係身型差 體能不知幾好 人哋仲要守底
聽上面師兄講 唔撚會再同你講波 你真係唔撚識到一個點 你要攞尾彩就攞埋佢 我諗睇呢個po嘅人都會知你on9 唔啱你將你今日啲見解去nba post到講下 睇下啲人認唔認同你

之前睇過一個research 東亞人皮下脂肪比其他人高，所以睇落去好chubby . 同埋舉重手短腳短係有優勢啲

師兄有學術精神，不過成個po已經畀班玩具撚霸咗，全憑感覺唔使source

我覺得冇話咩人種比較優越
至少香港飲食真係出問題
日本強迫小學生飲奶，結果近代日本仔身高有上升
睇吓香港小學生食咩 活力午餐，狗屎垃圾

佢哋體能好
但係好在防守需要嘅體能
但對於進攻需要嘅佢哋就唔夠 比如話第一步 加減速 急停嗰啲佢哋都唔算好
而呢啲地方Luka就好過佢哋好多

我都冇所謂啊
反正上得連登都預咗你哋呢啲唔識但9up嘅人多
你咪唔好覆囉

慢用

$$$$$$

政府又無補貼

學校揀飯商一定係揀最平果間

飯商根本無可能比到足夠蛋白質學童

係， 係外國餐餐protein 同埋大部分學校都有gym, 仲有教練免費教你操比program 你. 啲ABC 身形都明顯比亞洲既亞洲人大隻好多. 文化問題

如果要講source就好簡單講人種體能分別唔大
但比例上就有分別嘅
黑人係手腳嘅比例長啲

有一樣嘢可以好肯定
比例上 黑人無腦嘅佔大多數
有睇開波嘅 實有同感

香川技術流打法偏柔
似小白果種

孫興民係直爆都爆贏英超佬

咁luka有攻波體能冇守波體能咪劣勢囉
我上面舉嘅top player兩樣都有
Tony allen pj tucker都係劣勢咪唔係top player囉
Luka有技術球商補救咪top player囉

黃種人優越論

你even 係亞洲人圍內既genetic 都可以差好遠. 身邊有啲人隻腳粗咁多， 有啲人橫咁多. 人種唔一樣條gene 差得仲遠.

係有時會自己隊友互屌明明同一隊

唔去贏對面先反而屌隊友

英超水準 咁講皇巴拜都大把人勁過孫啦

你要你嘅肚仔每日變fit D

但我唔會話佢體能差囉
我會話佢係攻擊特化
同harden同類型

簡略講
其實我認為除左睇肌肉量 生長速度之外
仲要睇骨架比例
始終肌肉量 力量 肌肉生長速度（容易build muscle)
以上都可以後天透過訓練去改進同彌補
最重要其實係骨架比例
因為樓主所舉例運動係力量 例如奧運舉 健力三項
呢d運動係講究身體軀幹比例
如果比例合適 可以發揮出更好表現
因為要從力學方面黎睇 - 槓桿原理
較少力距可以省下更多力量 舉起更大重量
而亞洲人正正通常都係五五比例身體
所以係舉重項多數係有唔錯成績

當然飲食習慣都係好重要
高蛋白質飲食 係非常影響到肌肉量
長期有咁既飲食習慣 對自小發育成長有一定影響

而且定義體能之餘 除左力量
應唔應該加埋耐力 心肺等等？
因為長跑為例 的確係黑人更勝一籌

1999好耐無作文 講野一舊舊

港女? 連黑腸都唔放過

黑人條j都好硬
係白人多數冇咁硬
申利品j師

我老母反而話唔飯先無力

屌 風氣影響都好大啦 矮嘅又比人話小拳石，肥既又話減左唔順眼

講得好，唔洗浪費我時間解釋

好多健美比賽最勁都唔係黑人 而家都有亞洲人殺入頂級賽事 我覺得我地基因係身型上係差d嘅 唯有努力改變

有冇人拎d research出嚟講啊 下下based on自己點諗
自己講出嚟冇reference好難説服人

我細個都唔識，但話知佢繼續多肉少菜

動物蛋白食得多又的確會容易生癌

Sport specific =\= 冇common 既
算啦你唔識就

連仔都講 牛排 唔係牛扒

最冇營養係d飯
純粹打飽個人

笑死 睇下Mr Olympia Arnold classics 先啦

佢進步超快 睇番佢幾年前踢跟本兩個level 真係好神

點解釋美足同美籃咁多死黑鬼

垃圾食物：白米
用肉代替

你睇下212先

我冇話冇任何common
但主流運動睇嘅嘢更加多
而且係多得多（協調、耐力、變速、平衡、彈跳、對抗、柔軟度）
That’s why我話raw strength 同 raw explosiveness唔係大哂
唔識就收皮啦你班撚樣

😂👌睇mr Olympia 都唔夠authoritative 仲要睇其他

Mr olympia咪有212囉
條友真係唔識嫁喎

黑人碌鳩屈機

淨係識ronnie coleman
有睇netflix

我都有睇 ronnie真係好勁 力量夠大 muscle又大

呢啲都係東歐中亞人
屬五短身型

陳康

佢地都算四肢短？

咁open呢

剩係識open

唔係高大就唔算
係比例

西/北歐,黑人係比例上四肢長軀幹短

山岸秀匡都唔識

健力，strong man冠軍都係白人
睇下台灣仔健力幾勁就知

條友一黎英超得六十分鐘貨仔咋

lm

樓主係咪冇見過啲完全唔做gym唔做運動都爆哂肌嘅黑人先咁講
利申以前同唔同黑人frd/同房左兩年，有幾個真係完全唔做gym條手臂同腹肌都好好線條又勁高勁橫，係胸肌真係唔算勁
而Asian唔做gym只有三個可能，瘦mk或正常冇肌肉線條或肥仔，唔會係大隻加天生爆肌

健康院年年都屌柒人肥
尻教你食多菜少肉
但完全唔解釋 蛋白質 碳水 脂肪 平衛
拎住個食物金字塔當聖經

身高體重低D唔=/= "體能"廢d, athletic ability有分好多種, 你話籃球呢D鬥屈高就冇得講